\chapter{Задание №2}

Функция задана таблично в задании (\ref{ch:1}). Используя первую или вторую интерполяционную формулу Ньютона, вычислить значения функции в точке $x$.

Первый интерполяционный полином Ньютона для
интерполирования вперед:
\begin{equation}
N(x_i + th) = y_i + t \Delta y_i + \frac{t(t-1)}{2!}\Delta^2y_i+\ldots + \frac{t(t-1)\ldots(t-n+1)}{n!}\Delta^n y_i,\ i=0,1,\ldots
\end{equation}

Второй интерполяционный полином Ньютона для
интерполирования назад
\begin{equation}
	\label{eq:newton_backward}
	N(x_n + th) = y_n + t \Delta y_{n-1} + \frac{t(t+1)}{2!}\Delta^2y_{n-2}+\ldots+\frac{t(t+1)\ldots(t+n-1)}{n!}\Delta^n y_0
\end{equation}

\begin{table}[]
\centering
\caption{Результаты расчетов полиномом Ньютона}
%\label{my-label}
\begin{tabular}{l|lllllll}
x   & 0.02        & 0.04    & 0.06    & 0.08    & 0.1     & 0.11   & 0.12    \\ \hline
RsN & 1.0232 			& 1.0959  & 1.1258  & 1.1482  & 1.3012  & 1.3568 & 1.4098 
\end{tabular}
\end{table}

\lstinputlisting[caption={Расчет интерполяционного полинома Ньютона},label=
code:newton]{newton.m}


Построение графика функции на заданном интервале

\lstinputlisting[caption={Построение графика функции},
								label=code:main,
								firstline=7,
								lastline=20]{main.m}

\begin{figure}
	\centering
		\includegraphics[width=1\textwidth]{inc/all.png}
	\caption{Результаты интерполяции}
	\label{fig:newton}
\end{figure}

